【治癒】兔仔是一種情緒和心靈支持的動物🐰🐰🌟🌟🏆🏆

如果你去過兔協參觀，其實不臭的。兔子是其中一種最心境平靜的動物，很多人覺得牠們尤其是咀嚼食物的聲音很治癒。如果你家的兔子有攻擊性，這不是兔子的本性，而是後天環境和飼養方式影響的。兔子亦被作為情緒和心靈支持動物(emotional support animal)，即是主人有醫生的證明，帶着小動物作伴，心靈才得到慰藉。可參考以下video 了解一下：

野兔，例如cottontail 通常活1-3年命，原因包括不夠糧食及營養、被捕食、病死、脫毛時期清理時吃了太多毛令到與體內食物組成一團球而引起阻塞導致飢餓死亡等等。但隨著知識增長，現在在家養的兔子可活8-12年，有些高達15歲。兔兔與狗和貓不同，如果突然不吃東西代表已經生病，不及時看醫生可以引致短時間內死亡；如果狗輕微生病的話，你可以等兩天後有空才看醫生也不會大問題。室內養會比室外養長壽，因為沒有捕獵者(predatory animals)的追食和天氣影響，所以感到安全、平靜和舒適。狗吠聲、消防車叫聲、雷暴閃電也會驚嚇兔兔。壓力(stress)亦可以引致生病。兔子是被捕獵的動物(prey animals), 是大自然內每個捕獵者(predatory animals)的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。牠們是脆弱的動物，很容易受驚。

N.B.: 實在有太多主人遺棄兔子，主要原因是不理解兔子,覺得牠們悶不親近人。兔子是聰明、群體性動物。如果想養，可在兔友協會參觀然後領養，這裏有太多兔子需要一個家。詳情可去

兔仔不可愛脾氣太差又咬人

🐰🐰